+++
title = "Perforce, ignorování souborů a adresářů"
date = 2012-05-29T14:01:00Z
updated = 2013-04-27T13:17:03Z
tags = ["perforce", "version-control"]
aliases = [
    "/2012/05/perforce-ignorovani-souboru-adresaru.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div dir="ltr" style="text-align: left;" trbidi="on"><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://3.bp.blogspot.com/-mCp7woHf4Iw/T8SrgxRv9XI/AAAAAAAADBA/KeaFEDz57is/s1600/p4.png" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://3.bp.blogspot.com/-mCp7woHf4Iw/T8SrgxRv9XI/AAAAAAAADBA/KeaFEDz57is/s1600/p4.png" /></a></div><a href="http://www.perforce.com/products/perforce">Perforce</a>&nbsp;(P4) je komerční <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Revision_control">version control system</a>&nbsp;(VCS) se spoustou zajímavých vlastností. Jeho asi nejsilnější stránkou jsou vizuální nástroje na správu branchů/<a href="http://www.perforce.com/product/product_features/perforce_streams">streamů</a> a mergování souborů. Největším úskalím, na které může narazit vývojář se zkušeností s "běžnými" open source VCS nástroji àla <a href="http://subversion.apache.org/">SVN</a>, je "trochu jiná" filozofie, se kterou Perfoce ke správě verzí přistupuje. Jednou takovou věcí je vytvoření ignore-listu souborů/adresářů, které nechceme komitovat do repository (depot v řeči P4).<br /><br />Jako hlavní klient pro P4 je určen <a href="http://www.perforce.com/product/components/perforce_visual_client">Perforce Visual Client</a> (P4V), v aktuální verzi 2012.1, která ignore-list umí. Jelikož ale starší verze P4V klasický ignore-list, jak ho známe např. z CVS, SVN, Gitu apod.,&nbsp;neumějí&nbsp;a vzhledem k tomu, že je P4 komerční (a tak se ve firmách/na projektech jen tak upgradovat nebude), nebude na škodu si říct, jak ignore-list "vyrobit" ve starších verzích. Následující popis je pro verzi 2011.1.<br /><br />Ignorování souborů/adresářů se v P4V nastavuje na úrovni <i>workspace</i> a to pomocí mapování <i>depotu</i> (repository) na lokální workspace. Funguje to dobře, ale má to dvě nevýhody - jednak je potřeba ignorování nastavit pro každý workspace (kterých můžu mít víc, např. pro branchování) a jednak nejde ignorování sdílet mezi vývojáři, tj. nastavit je pouze jednou pro daný projekt. Pokud tedy máme tyto skutečnosti na paměti, můžeme se pustit do nastavení:<br /><ol><li>V menu <i>View</i>&nbsp;-&gt; <i>Workspaces</i>, nebo ikona <a href="http://3.bp.blogspot.com/-BwsM3OGiX1w/T8S2Y0tTeuI/AAAAAAAADBM/ADgKIiOBZo4/s1600/P4+Workspace+icon.png" imageanchor="1" style="margin-left: 0.3em; margin-right: 0.3em;"><img border="0" src="http://3.bp.blogspot.com/-BwsM3OGiX1w/T8S2Y0tTeuI/AAAAAAAADBM/ADgKIiOBZo4/s1600/P4+Workspace+icon.png" /></a>.</li><li>Kliknout pravým tlačítkem na daný worskpace -&gt; <i>Edit workspace &lt;workspace&gt;</i>.</li><li>V sekci <i>Workspace Mappings</i>&nbsp;kliknout na <i>View workspace mapping as a text</i>.</li><li>Přidat řádky pro ignorování. Důležitý je znak mínus před rootem depotu (-//). Tři tečky (...) znamenají libovolnou hierarchii adresářů.</li></ol><pre class="clj">-//mw/.../SCA-INF/...  //&lt;workspace&gt;/mw/.../SCA-INF/...<br />-//mw/.../deploy/...   //&lt;workspace&gt;/mw/.../deploy/...<br />-//mw/.../classes/...  //&lt;workspace&gt;/mw/.../classes/...<br /></pre>Pokud si pohled překlikneme zpátky pomocí <i>View workspace mapping as a tree</i>, měli bychom vidět něco takového:<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"></div><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"></div><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://2.bp.blogspot.com/-leEV8sanXBc/T8S6cl1R7KI/AAAAAAAADBo/3cWnEZS8Akg/s1600/P4+Workspace.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" src="http://2.bp.blogspot.com/-leEV8sanXBc/T8S6cl1R7KI/AAAAAAAADBo/3cWnEZS8Akg/s1600/P4+Workspace.png" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">P4 workspace s ignorovanými adresáři</td></tr></tbody></table><br /></div>
